<ROOT>
  <POLIDOC LABEL="CSA Staff Notice">
    <POLIDENT>
      <N></N>
      <TI>Tables supplémentaires
de retenues sur la paie</TI>
      <DATE></DATE>
    </POLIDENT>
    <FREEFORM>
      <BLOCK1>
        <TI>Tables supplémentaires
de retenues sur la paie</TI>
        <P>
          <BOLD>
          
            Île-du-Prince-Édouard
          
        </BOLD>
        </P>
        <P>
          <BOLD>En vigueur
le 1<SUP>er</SUP> janvier 2021</BOLD>
        </P>
        <P>
          <BOLD>
          Remarque
        </BOLD>
        </P>
        <P>
          <BOLD>
          Vous devez consulter deux tables de retenues d’impôt pour déterminer les montants applicables – une table fédérale et une
table provinciale.
        </BOLD>
        </P>
        <BLOCK2>
          <TI>Du nouveau à compter du 1er janvier 2021</TI>
          <P>
        Dans ce guide, vous trouverez les principaux changements survenus depuis la dernière édition.
      </P>
          <P>Ce guide tient compte de quelques changements à l’impôt sur le revenu annoncés récemment et qui entreront en vigueur
le 1<SUP>er</SUP> janvier 2021. Au moment de l’impression, certaines modifications proposées à la loi n'étaient pas encore entrés en vigueur. Nous
vous recommandons d’utiliser les nouvelles tables de retenues de cette édition afin d’effectuer vos retenues sur la paie à partir de la
première paie de janvier 2021.</P>
          <P>
        Le Montant personnel de base fédéral a été modifié et nous avons retenu seulement la formule simplifiée.
      </P>
          <BLOCK3 LABEL="Table">
            <TMPTABLE>
              <SGMLTBL>
                <TBLHEAD TBLWD="600">
                  <TBLCDEFS COLSEP="VSINGLE" HALIGN="CENTER" CHARPOS="75%" TOPSEP="HSINGLE">
                    <TBLCDEF COLWD="100" TBLUNITS="PERCENT" />
                  </TBLCDEFS>
                  <TBLROWS ROWSEP="HSINGLE" VALIGN="TOP" LEFTSEP="VSINGLE">
                    <TBLROW>
                      <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="1"> Ou le RN ≤ 151 978 $, <BOLD>MPBF</BOLD> = 13 808 $;</TBLCELL>
                    </TBLROW>
                  </TBLROWS>
                </TBLHEAD>
                <TBLBODY TBLWD="600">
                  <TBLCDEFS COLSEP="VSINGLE" HALIGN="CENTER" CHARPOS="75%" TOPSEP="HSINGLE">
                    <TBLCDEF COLWD="100" TBLUNITS="PERCENT" />
                  </TBLCDEFS>
                  <TBLROWS ROWSEP="HSINGLE" VALIGN="TOP" LEFTSEP="VSINGLE">
                    <TBLROW>
                      <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="1"> Ou 151 978 $ &lt; RN &lt; 216 511 $, <BOLD>MPBF</BOLD> = 13 808 $ - (RN <BOLD>-</BOLD> 151 978 $) × (1 387 $ / 64 533 $); et</TBLCELL>
                    </TBLROW>
                    <TBLROW>
                      <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="1"> Ou le RN ≥ 216 511 $, <BOLD>MPBF</BOLD> = 12 421 $.</TBLCELL>
                    </TBLROW>
                  </TBLROWS>
                </TBLBODY>
              </SGMLTBL>
            </TMPTABLE>
          </BLOCK3>
          <P>Pour l’année 2021, les employeurs et payeurs peuvent se servir de 13 808 $ comme la valeur du <BOLD>MPBF</BOLD> pour leurs employés en
attendant que leurs systèmes de retenues sur la paie soient mis à jour.</P>
          <P>Si l’employeur ou le payeur se sert du <BOLD>MPBF</BOLD> de 13 808 $ pour tous leurs employés, les employés avec des revenus nets au-delà de
151 978 $ peuvent demander que plus de taxe soit déduit en complétant le formulaire TD1.</P>
          <P>
        Les seuils de revenu de l’impôt fédéral ont été indexés pour 2021.
      </P>
          <P>
        Le montant canadien fédéral de l’emploi pour 2021 est indexé à 1 257 $.
      </P>
          <P>
        Il n y a pas de changement à l’imposition de base de l’Île-du-Prince-Édouard pour 2021
      </P>
          <P>
        Le montant personnel de base de l’Île-du-Prince-Édouard est 10 500 $ pour l’année 2021.
      </P>
          <P>
        Le montant pour époux ou conjoint de fait et le montant pour une personne à charge admissible ont changés pour 2021à :
      </P>
          <BLOCK3 LABEL="Table">
            <TMPTABLE>
              <SGMLTBL>
                <TBLHEAD TBLWD="600">
                  <TBLCDEFS COLSEP="VSINGLE" HALIGN="CENTER" CHARPOS="75%" TOPSEP="HSINGLE">
                    <TBLCDEF COLWD="100" TBLUNITS="PERCENT" />
                  </TBLCDEFS>
                  <TBLROWS ROWSEP="HSINGLE" VALIGN="TOP" LEFTSEP="VSINGLE">
                    <TBLROW>
                      <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="1"> Si le revenu net estimatif est moins de 891 $ le montant est 8 918 $</TBLCELL>
                    </TBLROW>
                  </TBLROWS>
                </TBLHEAD>
                <TBLBODY TBLWD="600">
                  <TBLCDEFS COLSEP="VSINGLE" HALIGN="CENTER" CHARPOS="75%" TOPSEP="HSINGLE">
                    <TBLCDEF COLWD="100" TBLUNITS="PERCENT" />
                  </TBLCDEFS>
                  <TBLROWS ROWSEP="HSINGLE" VALIGN="TOP" LEFTSEP="VSINGLE">
                    <TBLROW>
                      <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="1"> Si le revenu net estimatif est égal à ou supérieur à 891 $ et moins ou égal à 9 809 $, le montant est = (9 809 - revenu net
estimatif, maximum de 8 918, si le résultat est négatif = 0 $); et</TBLCELL>
                    </TBLROW>
                    <TBLROW>
                      <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="1"> Si le revenu net estimatif est supérieur à 9 809 $, le montant est 0 $.</TBLCELL>
                    </TBLROW>
                  </TBLROWS>
                </TBLBODY>
              </SGMLTBL>
            </TMPTABLE>
          </BLOCK3>
          <BLOCK3>
            <TI>Tables de retenues sur la paie</TI>
            <P>Vous pouvez télécharger les guides T4008, Tables supplémentaires de retenues sur la paie<EM>,</EM> et T4032, Tables de retenues sur la paie, à
partir de notre page Web à <BOLD>canada.ca/retenues-paie</BOLD>. Vous pouvez aussi choisir d’imprimer seulement les pages ou l’information dont
vous avez besoin.</P>
          </BLOCK3>
          <BLOCK3>
            <TI>Calculateur en direct des retenues sur la paie</TI>
            <P>Pour vos retenues sur la paie de 2021, vous pouvez utiliser notre Calculateur en direct des retenues sur la paie (CDRP). En utilisant le
calculateur en direct, les retenues sur la paie seront plus faciles à déterminer. Le CDRP est disponible à <BOLD>canada.ca/cdrp</BOLD>.</P>
          </BLOCK3>
          <BLOCK3>
            <TI>Laissez-nous vous aviser</TI>
            <P>L’ARC offre un service numérique qui nous permet de vous communiquer immédiatement et <BOLD>gratuitement</BOLD> tous les nouveaux
changements aux retenues sur la paie.</P>
            <P>Pour vous inscrire, allez à la page Web de l’ARC à <BOLD>canada.ca/arc-listes-envois-electroniques</BOLD> et fournissez l’adresse numérique de
votre entreprise pour chacune des listes d’envois qui vous intéressent.</P>
          </BLOCK3>
        </BLOCK2>
        <BLOCK2>
          <TI>Avis Spécial</TI>
          <BLOCK3>
            <TI>Tables de retenues sur la paie (T4032)</TI>
            <P>Dès le 1<SUP>er</SUP> janvier 2017, l’Agence du revenu du Canada ne produit plus les versions papiers et CD du guide T4032, Tables de retenues
sur la, paie. Les versions numériques du guide continuent d’être disponibles sur notre site Web à <BOLD>canada.ca/retenues-paie</BOLD>.</P>
            <P>
        Ce guide explique des situations fiscales courantes dans un langage accessible. Pour obtenir plus de renseignements, communiquez avec
votre bureau des services fiscaux.
      </P>
            <P>
              <BOLD>
          Remarque
        </BOLD>
            </P>
            <P>
        Dans ce guide, toutes les expressions désignant des personnes visent à la fois les hommes et les femmes.
      </P>
          </BLOCK3>
        </BLOCK2>
        <BLOCK2>
          <TI>Renseignements généraux</TI>
          <P>
        Ce guide sert de supplément u guide T4032, Tables de retenues sur la paie. Consultez les Tables de retenues sur la paie de votre province
ou de votre territoire pour obtenir plus de renseignements sur :
      </P>
          <BLOCK3 LABEL="Table">
            <TMPTABLE>
              <SGMLTBL>
                <TBLHEAD TBLWD="600">
                  <TBLCDEFS COLSEP="VSINGLE" HALIGN="CENTER" CHARPOS="75%" TOPSEP="HSINGLE">
                    <TBLCDEF COLWD="100" TBLUNITS="PERCENT" />
                  </TBLCDEFS>
                  <TBLROWS ROWSEP="HSINGLE" VALIGN="TOP" LEFTSEP="VSINGLE">
                    <TBLROW>
                      <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="1"> ce qu’il y a de nouveau à compter du 1<SUP>er</SUP> janvier 2021</TBLCELL>
                    </TBLROW>
                  </TBLROWS>
                </TBLHEAD>
                <TBLBODY TBLWD="600">
                  <TBLCDEFS COLSEP="VSINGLE" HALIGN="CENTER" CHARPOS="75%" TOPSEP="HSINGLE">
                    <TBLCDEF COLWD="100" TBLUNITS="PERCENT" />
                  </TBLCDEFS>
                  <TBLROWS ROWSEP="HSINGLE" VALIGN="TOP" LEFTSEP="VSINGLE">
                    <TBLROW>
                      <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="1"> la façon de calculer les retenues d’impôt lorsque vous ne pouvez pas utiliser les tables</TBLCELL>
                    </TBLROW>
                    <TBLROW>
                      <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="1"> la façon de retenir l’impôt sur le revenu, les cotisations au Régime de pensions du Canada (RPC), et les cotisations d’assurance-
emploi (AE)</TBLCELL>
                    </TBLROW>
                    <TBLROW>
                      <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="1"> les retenues sur la paie requises pour des périodes de paie autres que celles comprises dans ce guide</TBLCELL>
                    </TBLROW>
                  </TBLROWS>
                </TBLBODY>
              </SGMLTBL>
            </TMPTABLE>
          </BLOCK3>
          <P>
        Pour obtenir des renseignements sur les retenues, les versements et la production de déclarations sur les retenues sur la paie, consultez
les guides de l’employeur suivants :
      </P>
          <BLOCK3 LABEL="Table">
            <TMPTABLE>
              <SGMLTBL>
                <TBLHEAD TBLWD="600">
                  <TBLCDEFS COLSEP="VSINGLE" HALIGN="CENTER" CHARPOS="75%" TOPSEP="HSINGLE">
                    <TBLCDEF COLWD="100" TBLUNITS="PERCENT" />
                  </TBLCDEFS>
                  <TBLROWS ROWSEP="HSINGLE" VALIGN="TOP" LEFTSEP="VSINGLE">
                    <TBLROW>
                      <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="1"> T4001, Guide de l’employeur – Les retenues sur la paie et les versements</TBLCELL>
                    </TBLROW>
                  </TBLROWS>
                </TBLHEAD>
                <TBLBODY TBLWD="600">
                  <TBLCDEFS COLSEP="VSINGLE" HALIGN="CENTER" CHARPOS="75%" TOPSEP="HSINGLE">
                    <TBLCDEF COLWD="100" TBLUNITS="PERCENT" />
                  </TBLCDEFS>
                  <TBLROWS ROWSEP="HSINGLE" VALIGN="TOP" LEFTSEP="VSINGLE">
                    <TBLROW>
                      <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="1"> T4130, Guide de l’employeur – Avantages et allocations imposables</TBLCELL>
                    </TBLROW>
                    <TBLROW>
                      <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="1"> RC4110, Employé ou travailleur indépendant?</TBLCELL>
                    </TBLROW>
                    <TBLROW>
                      <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="1"> RC4120, Guide de l’employeur – Comment établir le feuillet T4 et le Sommaire</TBLCELL>
                    </TBLROW>
                    <TBLROW>
                      <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="1"> RC4157, Comment retenir l’impôt sur les revenus de pension ou d’autres sources et établir le feuillet T4A et le Sommaire</TBLCELL>
                    </TBLROW>
                  </TBLROWS>
                </TBLBODY>
              </SGMLTBL>
            </TMPTABLE>
          </BLOCK3>
          <P>Vous pouvez télécharger et imprimer une copie des guides ci-dessus. Nos guides sont accessibles sur notre page Web à
<BOLD>canada.ca/retenues-paie</BOLD>. Vous pouvez également utiliser gratuitement le <BOLD>Calculateur en direct des retenues sur la paie</BOLD>.</P>
          <P>
            <BOLD>
          Remarque
        </BOLD>
          </P>
          <P>
        Vous pouvez aussi référer à l’édition de 2020 de ce guide jusqu’à la fin de 2021 pour résoudre les problèmes d’insuffisance qui
pourraient se poser après le traitement de votre déclaration T4 de 2020, par suite de la Revue des gains assurables et ouvrant droit à
pension (RGAP).
      </P>
        </BLOCK2>
        <BLOCK2>
          <TI>Codes de demande</TI>
          <P>
        Il se pourrait que vous ayez à demander à vos employés ou à vos pensionnés de remplir une déclaration fédérale et une déclaration
provinciale des crédits d’impôt personnels (formulaires TD1 fédéral et provincial).
      </P>
          <P>
        Le total du montant personnel qu’un employé demande déterminera le code de demande que vous utiliserez. Les montants demandés
correspondant aux codes de demande fédéraux ne sont pas identiques aux montants demandés correspondant aux codes de demande
provinciaux. Consultez le Tableau 1et le Tableau 2.
      </P>
          <P>
        Les codes de demande et les montants qui correspondent ne figurent pas sur le formulaire TD1 fédéral ou provincial.
      </P>
          <BLOCK3>
            <TI>Explication des codes de demande</TI>
            <BLOCK4>
              <TI>Code de demande 0</TI>
              <P>Ce code signifie <BOLD>qu’aucun montant n’est demandé</BOLD>. Si le code de demande fédéral est « 0 » parce que l’employé est un non-résident, le
code de demande provincial doit aussi être « 0 ». Ce code peut aussi être utilisé si l’employé indique qu’il a plus d’un employeur ou
payeur en même temps et a inscrit « 0 » sur la première page du formulaire TD1 pour 2021.</P>
            </BLOCK4>
            <BLOCK4>
              <TI>Codes de demande 1 à 10</TI>
              <P>
        Vous faites le rapprochement entre le montant total de la demande déclaré selon les formulaires TD1 de votre employé ou pensionné et
les codes de demande correspondants. Vous regardez ensuite l’impôt pour la paie de l’employé selon le code de demande dans les tables
d’impôt fédéral et provincial pour la période de paie.
      </P>
            </BLOCK4>
            <BLOCK4>
              <TI>Indexation des montants des codes de demande fédéraux</TI>
              <P>
        Les crédits applicables à chaque code de demande fédéral ont été automatiquement augmentés dans les tables d’impôt
par le facteur d’indexation de l’année courante. Si votre employé n’a pas rempli les formulaires TD1 fédéral et provincial pour 2021,
vous continuez de retenir l’impôt sur le revenu en utilisant le même code de demande que vous avez utilisé l’année passée.
      </P>
            </BLOCK4>
            <BLOCK4>
              <TI>Tableau 1 – Codes de demande fédéraux pour 2021</TI>
              <P>
                <BOLD>
          Remarque :
        </BOLD>
              </P>
              <P>
        En raison des changements législatifs au montant personnel de base fédéral, le tableau de Codes de demande ne pourra pas être
produit avec des tranches de salaires comme auparavant. Par conséquence, le tableau de Codes de demande fédéral ne sera pas
produit dans cette édition.
      </P>
              <BLOCK5 LABEL="Table">
                <TMPTABLE>
                  <SGMLTBL>
                    <TBLHEAD TBLWD="600">
                      <TBLCDEFS COLSEP="VSINGLE" HALIGN="CENTER" CHARPOS="75%" TOPSEP="HSINGLE">
                        <TBLCDEF COLWD="100" TBLUNITS="PERCENT" />
                      </TBLCDEFS>
                      <TBLROWS ROWSEP="HSINGLE" VALIGN="TOP" LEFTSEP="VSINGLE">
                        <TBLROW>
                          <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="1">
                            <BOLD>
              Tableau 2 – Codes de demande de l’Île-du-Prince-Édouard pour 2021
            </BOLD>
                          </TBLCELL>
                        </TBLROW>
                      </TBLROWS>
                    </TBLHEAD>
                    <TBLBODY TBLWD="600">
                      <TBLCDEFS COLSEP="VSINGLE" HALIGN="CENTER" CHARPOS="75%" TOPSEP="HSINGLE">
                        <TBLCDEF COLWD="100" TBLUNITS="PERCENT" />
                      </TBLCDEFS>
                      <TBLROWS ROWSEP="HSINGLE" VALIGN="TOP" LEFTSEP="VSINGLE">
                        <TBLROW>
                          <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="1">
                            <BOLD>
              Montant total de la demande ($)
            </BOLD>
                          </TBLCELL>
                          <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="2">
                            <BOLD>
              Code de demande
            </BOLD>
                          </TBLCELL>
                        </TBLROW>
                        <TBLROW>
                          <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="1">
            Nul
          </TBLCELL>
                          <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="2">
            0
          </TBLCELL>
                        </TBLROW>
                        <TBLROW>
                          <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="1">
            10 500,00
          </TBLCELL>
                          <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="2">
            1
          </TBLCELL>
                        </TBLROW>
                        <TBLROW>
                          <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="1">
            10 500,01 à 12 100,00
          </TBLCELL>
                          <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="2">
            2
          </TBLCELL>
                        </TBLROW>
                        <TBLROW>
                          <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="1">
            12 100,01 à 13 700,00
          </TBLCELL>
                          <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="2">
            3
          </TBLCELL>
                        </TBLROW>
                        <TBLROW>
                          <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="1">
            13 700,01 à 15 300,00
          </TBLCELL>
                          <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="2">
            4
          </TBLCELL>
                        </TBLROW>
                        <TBLROW>
                          <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="1">
            15 300,01 à 16 900,00
          </TBLCELL>
                          <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="2">
            5
          </TBLCELL>
                        </TBLROW>
                        <TBLROW>
                          <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="1">
            16 900,01 à 18 500,00
          </TBLCELL>
                          <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="2">
            6
          </TBLCELL>
                        </TBLROW>
                        <TBLROW>
                          <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="1">
            18 500,01 à 20 100,00
          </TBLCELL>
                          <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="2">
            7
          </TBLCELL>
                        </TBLROW>
                        <TBLROW>
                          <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="1">
            20 100,01 à 21 700,00
          </TBLCELL>
                          <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="2">
            8
          </TBLCELL>
                        </TBLROW>
                        <TBLROW>
                          <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="1">
            21 700,01 à 23 300,00
          </TBLCELL>
                          <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="2">
            9
          </TBLCELL>
                        </TBLROW>
                        <TBLROW>
                          <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="1">
            23 300,01 à 24 900,00
          </TBLCELL>
                          <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="2">
            10
          </TBLCELL>
                        </TBLROW>
                        <TBLROW>
                          <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="1">
            24 900,01 et plus
          </TBLCELL>
                          <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="2">
            X
          </TBLCELL>
                        </TBLROW>
                        <TBLROW>
                          <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="1">
            L’employeur doit faire le calcul manuel de l’impôt.
          </TBLCELL>
                        </TBLROW>
                        <TBLROW>
                          <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="1">
            Aucune retenue
          </TBLCELL>
                          <TBLCELL ROWSEP="HSINGLE" COLSTART="2">
            E
          </TBLCELL>
                        </TBLROW>
                      </TBLROWS>
                    </TBLBODY>
                  </SGMLTBL>
                </TMPTABLE>
              </BLOCK5>
            </BLOCK4>
          </BLOCK3>
          <BLOCK3>
            <TI>Revenus d’emploi de toutes provenances</TI>
            <P>
        Les employés peuvent indiquer, à la rubrique « Revenu provenant d’autres employeurs ou payeurs » des formulaires TD1 fédéral et
provincial, que leurs revenus d’emploi de toutes provenances seront inférieurs au montant total de la demande. Si un employé indique
que son revenu total prévu sera inférieur au « Montant total de la demande » des formulaires TD1, il n’y a pas lieu d’effectuer des
retenues d’impôt fédéral ou provincial.
      </P>
            <P>
        Cependant, en tant qu’employeur, si vous savez que cette déclaration est fausse, vous devez effectuer des retenues au titre de l’impôt
fédéral et provincial, en fonction du code de demande applicable au « Montant total de la demande » des formulaires TD1.
      </P>
            <P>
        Le fait d’accepter sciemment un formulaire TD1 renfermant des données fausses ou trompeuses constitue une infraction grave. En cas de
doute, demandez conseil à votre bureau des services fiscaux.
      </P>
          </BLOCK3>
        </BLOCK2>
      </BLOCK1>
    </FREEFORM>
  </POLIDOC>
</ROOT>